[
    {
        "quizTitle": "Mitología",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Esta figura mitológica griega es el dios / diosa de la estrategia de batalla (entre otras cosas).",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Ares",
                    "Artemisa",
                    "Atenea",
                    "Apolo"
                ]
            },
            {
                "questionText": "El nombre griego de Neptuno era ...",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Apolo",
                    "Poseidón",
                    "Ares",
                    "Zeus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuál de estos dioses romanos no tiene una contraparte en la mitología griega?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Vulcano",
                    "Juno",
                    "marzo",
                    "Janus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cómo se llama el dios griego de los herreros?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Dyntos",
                    "Vulcano",
                    "Hefesto",
                    "Artagatus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Según el folklore japonés, ¿cuál es la comida favorita de los Kappa?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Pepinos",
                    "Habitacion",
                    "Kabocha",
                    "Nasu"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Política",
        "questions": [
            {
                "questionText": "¿Qué presidente borró la deuda nacional de los Estados Unidos?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Andrew Jackson",
                    "Franklin Roosevelt",
                    "John F. Kennedy",
                    "Ronald Reagan"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Antes de 2011, \"True Capitalist Radio\" era conocida con un nombre diferente. ¿Cómo se llamaba?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Radio capitalista texana",
                    "Capitalistas unidos",
                    "Radio conservadora verdadera",
                    "Radio republicana verdadera"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuál de estos NO es uno de los hijos de Donald Trump?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Donald Jr.",
                    "Eric",
                    "Ivanka",
                    "Julius"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuál era el apodo personal del 40º gobernador del estado de Louisiana, Huey Long?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "El campeón",
                    "El oráculo",
                    "El pez rey",
                    "El búho ulular"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Qué ex presidente de los EE. UU. Usó \"Let's Make America Great Again\" como eslogan de su campaña antes de la campaña de Donald Trump?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Gerald Ford",
                    "Richard Nixon",
                    "Ronald Reagan",
                    "Jimmy Carter"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Geografía",
        "questions": [
            {
                "questionText": "¿Kuala Lumpur es la capital de qué país?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Malasia",
                    "Tailandia",
                    "Indonesia",
                    "Singapur"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Qué evento llevó a Liechenstein a agregar una corona a su bandera?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Firma de la Constitución de Liechtenstein de 1862",
                    "Coronación del Príncipe Johann I Joseph en 1805",
                    "Decreto de Carlos VI en 1719.",
                    "Los Juegos Olímpicos de 1936"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Qué país tiene tres ciudades capitales?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Reino Unido",
                    "Sudáfrica",
                    "Somalia",
                    "China"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Yangtze",
                    "Misuri",
                    "Amazonas",
                    "Nilo"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿En qué condado de inglés está la ciudad de Portsmouth?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Oxfordshire",
                    "Surrey",
                    "Buckinghamshire",
                    "Hampshire"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Película",
        "questions": [
            {
                "questionText": "En la película de 1984 \"The Terminator\", ¿qué número de modelo es el Terminator retratado por Arnold Schwarzenegger?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "T-800",
                    "T-888",
                    "T-1000",
                    "I-950"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuál es el nombre del robot en el clásico de cine de ciencia ficción de 1951 'El día que la tierra se detuvo'?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Coloso",
                    "Caja",
                    "Cebada",
                    "Robby"
                ]
            },
            {
                "questionText": "En el reinicio de Nightmare on Elm Street de 2010, ¿quién interpretó a Freddy Kruger?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Jackie Earle Haley",
                    "Gunnar Hansen",
                    "Tyler Mane",
                    "Derek Mears"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuál de estos actores se dice que fue cortado de la película 'ET the Extra-Terrestrial'?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Andy Kaufman",
                    "Harrison Ford",
                    "Arnold Schwarzenegger",
                    "Michael J. Fox"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Quién jugó el sargento. ¿Gordon Elias en 'Pelotón' (1986)?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Matt Damon",
                    "Johnny Depp",
                    "Charlie Sheen",
                    "Willem Dafoe"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Historia",
        "questions": [
            {
                "questionText": "¿Cuál de las siguientes naciones coloniales perpetró el genocidio herero en África?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Bretaña",
                    "Francia",
                    "Bélgica",
                    "Alemania"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Adolf Hitler nació en qué fecha?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "20 de abril de 1889",
                    "16 de abril de 1889",
                    "12 de junio de 1889",
                    "6 de febrero de 1889"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿En qué año cayó el muro de Berlín?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "1993",
                    "1987",
                    "1989",
                    "1991"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuál es el nombre del barco que estaba a solo unas pocas millas del RMS Titanic cuando chocó contra un iceberg el 14 de abril de 1912?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Comercio",
                    "Cristol",
                    "Carpatia",
                    "californiano"
                ]
            },
            {
                "questionText": "¿Cuándo comenzó la crisis del siglo III?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "235 a.",
                    "242 AD",
                    "210 AD",
                    "235 AD"
                ]
            }
        ]
    }
]